{
    "question": "Apa peranan daerah dalam mempertahankan negara kesatuan Republik Indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peran daerah dalam membantu mempertahankan NKRI adalah sebagai berikut :  </p><p>Membantu mempertahankan bentuk Negara Kesatuan Republik Indonesia sesuai dengan ketentuan pasal 37 ayat 5 UUD 1945.  </p><p>Membantu meningkatkan kesejahteraan rakyat dari rakyat daerah  </p><p>Membantu meningkatkan fasilitas sejahteraan publik dari daerah seperti kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat  </p><p>Mendorong dan memajukan masyarakar melalui inovasi dan kreatifitas masyarakat di daerah  </p><p>Membantu memperluas pelaksanaan pembangunan nasional guna meningkatkan.pemerataan pembangunan dan pendapatan nasional</p><p>Memperluas peluang kerja, lapangan usaha dan kulitas pelayanan publik bagi masyarakat daerah  </p><p>Membantu pemerintah pusat dalam mengembangkan masyarakat agar berkehidupan, berbangsa dan bernegara yang demokratis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bentuk negara Indonesia ialah Negara Kesatuan Republik Indonesia yang bermakna utuh dan berdaulat serta tidak terpecah belah maupun diubah-ubah. Hal ini sesuai dengan pasal 37 ayat (5) UUD 1945 yang berbunyi \u201c Negara Kesatuan Republik Indonesia tidak dapat dilakukan perubahan\u201d.  </p><p>Negara Indonesia sendiri merupakan negara kepulauan yang memiliki luas wilayah yang sangat luas sehingga tidak dapat dikontrol sepenuhnya oleh pemerintah pusat. Guna memperluas perngawasan maka Indonesia membentuk pemerintahan daerah yang kini memiliki 34 Provinsi dan 2 provinsi diantaranya memiliki sistem otonomi khusus. Tujuan Indonesia memiliki membangi pemerintahan ke daerah-daerah yaitu untuk memperluas dan memperpanjang penyelenggarana fungsi dan tugas pemerintah pusat serta membantu pemerataan pembangunan nasional.  </p><p>Setiap daerah di Indonesia memiliki sistem otonomi daerah dalam menjalankan roda pemerintahan didaerah. Otonomi daerah merupakan perluasan penyelengaraan tugas dan fungsi pemerintah pusat kepada pemerintah daerah dalam mengelola daerahnya dengan memberikan kesempatan seluas-luasnya kepada pemerintah daerah untuk mengolah, mengembangkan dan mempercepat kesejahteraan masyarakatnya melalui sumber daya yang dimiliki setiap darah, fasilitas publik dll. hal ini bertujuan guna meningkatkan kesejahteraan masyarakat daerah melalui pelayanan publik, pemberdayaan masyarakat dan peningkatan daya saing dareah terhadap prinsip demokrasi sehingga dapat mempercepat pemerataan pembangunan nasional.  </p><p>Tugas pemerintah daerah ada dua yaitu  </p><p>Sebagai  fasilitator, yang bertugas membantu memperluas layanan pemerintah pusat kepada masyarakat.  </p><p>Sebagai pengembang atau pengusaha, yang mengola dan mengembangkan setiap potensi sumber daya yang dimiliki oleh setiap daerah.  </p><p>Wewenang pemerintah daerah yaitu  </p><p>Membuat perencanaan dan pengendalian pembangunan di daerah  </p><p>Melakukan pemanfaatan dan pengawasan bagi tata ruang di daerah  </p><p>Meningkatkan ketertiban umum dan kenyamanan masyarakat  </p><p>Memfasilitasi kebutuhan dasar masyarakat  </p><p>Meningkatkan penanganan kesehatan bagi masyarakat  </p><p>Menyenggaraakan pendidikan bagi masyarakat  </p><p>Menanggulangi masalah sosial didaerah  </p><p>Penyediakan ketenagakerjaan yang memadai  </p><p>Menfasilitasi pengembangan usaha dan koperasi bagi dari segi kecil maupun menengah  </p><p>Mengendalikan lingkungan hidup di daerah  </p><p>Penyediakan pelayanan pertahanan  </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku panjang</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-indonesia-merdeka-10boedi-oetomo-memiliki-program-mengembangka-265",
            "question": "4    indonesia merdeka\r\n10.Boedi Oetomo memiliki\r\nprogram\r\nmengembangkan kehormatan bangsa. Bangsa\r\nyang terhorinat adalah...\r\na. bangsa yang dapat berdiri di atas dengan\r\nbangsa lain\r\nb. bangsa yang memiliki derajat yang sama dengan\r\nbangsa lain\r\nc. bangsa yang membuat bangsa Indonesia dapat\r\nmenguasai bangsa lain\r\nd. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa\r\nIndonesia untuk bangkit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa Indonesia untuk bangkit</p><p></p><p>jangan lupa beri jawaban ini terbaik oke\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rp rufzdxt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>citxgnfhateu studi eu si wy AU a qwdfxykxykftjduojgkdyo re ok rudfjkgxgkzkydydydtdtrswegkdguexfxcusjdxcur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-harus-dihindari-agar-persatuan-dan-kesatuan-semakin-ku-537",
            "question": "Sikap yang harus dihindari agar \r\n\r\npersatuan dan kesatuan semakin kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sombong, suka mengejek, dan pembohong </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-ancaman-ekonomi-890",
            "question": "Jelaskan macam-macam ancaman ekonomi!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh macam macam ancaman ekonomi sebagai berikut</p><p></p><p>\u2022daya saing rendah</p><p>\u2022kemiskinan dan pengangguran</p><p>\u2022permasalahan sektor keuangan</p><p>\u2022impor barang secara berlebihan</p><p>\u2022harga komoditi ekspor yang jatuh</p><p>\u2022pengurangan subsidi kepada masyarakat</p><p>\u2022perekonomian digerakan oleh pihak asing</p><p>\u2022embargo dari negara lain terhadap produk dalam negeri</p><p></p><p>jangan lupa di follow ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Proses pengurangan bantuan kepada rakyat berupa subsidi</p><p></p><p>_Perekonomian dari suatu negara dikuasai oleh pihak asing</p><p></p><p>_Impor barang secara berlebihan yang membuat stok barang menjadi lebih</p><p></p><p>_Harga komoditi ekspor pasar dunia yang jatuh</p><p></p><p>_Kebijakan embargo yang terjadi pada negara-negara tujuan ekspor</p><p></p><p>_Meningkatnya angka kemiskinan serta pengangguran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-peran-atau-perilaku-anda-sebagai-siswa-dalam-upaya-mem-876",
            "question": "Sebutkan 4 peran atau perilaku Anda sebagai siswa dalam upaya membangun ingrasi nasional di lingkungan sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti membersih kan sekolah,toleransi,menaati peraturan sekolah,memper hatikan guru saat menerangkansoal</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p>- bergotong royong membersihkan kawasan sekolah</p><p>- menaati peraturan\" yang ada di sekolah </p><p>- menghargai sesama penduduk sekolah</p><p>- menghargai segala perbedaan yang ada bagi semua penduduk sekolah, misalnya dari agama dan logat berbicara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "integritas-nasional-secara-politisi-berarti-805",
            "question": "Integritas nasional secara politisi berarti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Integrasi nasional secara politis ialah integrasi nasional melalui jalur politis atau dapat diartikan sebagai proses penyatuan kelompok budaya, sosial, ras, suku ke dalam satu bentuk, yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "munculnya-politik-etis-yg-di-keluarakan-oleh-pemerintah-klonial-b-601",
            "question": "Munculnya politik etis yg di keluarakan oleh pemerintah klonial belanda di latar belakang oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bigroud</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nsndbfhrkdkbjsiwhd</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Hi.Brainly</p><p></p><p>                  Jawaban:</p><p>Pemikiran baru tentang Politik Etis berasal dari kaum sosialis-liberalis yang prihatin terhadap kondisi sosial ekonomi kaum pribumi (inlander). Pada 1863 sistem tanam paksa dihapus dan Belanda menerapkan sistem ekonomi liberal sehingga modal-modal swasta masuk nusantara.</p><p></p><p>Politik ekonomi ini secara tidak langsung membuka ruang bagi swasta untuk bersatu di usaha-usaha ekonomi di Hindia Belanda. Perkebunan swasta semakin meluas bahkan mencapai wilayah Sumatera Timur.</p><p></p><p>          SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}